National Geographic攝影大賽 香港手機組冠軍：iPhone拍出屋邨味

National Geographic攝影大賽 香港手機組冠軍：iPhone拍出屋邨味

日前 「2018國家地理會德豐香港攝影大賽」（National Geographic Wheelock Hong Kong Photo Contest 2018 ） 公布得獎作品，一幅以彩虹邨的日常、iPhone 6S拍攝及以「曬鹹魚」為題的作品，成為手機組攝影比賽冠軍！ HK01 追訪 冠軍人馬 黃啟樂（Lok），同時找來大會評審，解說得獎原因！

每年舉辦的 國家地理會德豐香港攝影大賽（National Geographic Wheelock Hong Kong Photo Contest）都有不同主題，2018年以「香港故事」為主題，並以：自然、城市、人物、手機 4個組別進行比賽，由包括《國家地理》雜誌攝影師 弗里茨‧霍夫曼、雜誌中文版總編輯李永適 及 香港自然生態攝影師蘇毅雄（Samson So）等3人出任大會評審，於手機組別選出一幅以iPhone 6S拍攝的作品，成為本年度手機組冠軍！

黃啟樂（Lok）2017年隨意拍攝的一幅照片，成為國家地理攝影大賽冠軍！ （鄧鴻至 攝）
黃啟樂（Lok）2017年隨意拍攝的一幅照片，成為國家地理攝影大賽冠軍！ （鄧鴻至 攝）

Lok：強逼症中的彩虹邨

黃啟樂（Lok）以iPhone 6S，於2017年經過彩虹邨時，看見邨內有一處地方「曬鹹魚」，Lok看著覺得很有趣，便隨便地拍下來；彩虹邨的多種顏色、邨下的生活氣息，代表了香港人上樓難的現況，令他在云云手機組參賽作品脫穎而出！Lok笑言，當初參賽其實期望於傳統相機組別，但意外地手機作品竟然成為冠軍作品，喜出望外：「『曬鹹魚』這作品來說可以算是偶然拍下的作品，看見香港公共房屋屋邨在相機下的構圖豐富、線條平衡，喜歡攝影的對線條特別注重，所以亦不禁拍下。」Lok亦說笑地自稱患上強逼症，以iPhone 6S拍攝時一定要用網格（Grid）對準水平及垂直，再以Photoshop修正色彩飽和、Snapseed矯正變形等，令線條及色彩配搭出「上樓色彩斑斕、未上樓無限期待」的有趣畫面，同時表達香港人共同面對的住屋需求問題！

National Geographic攝影大賽 手機組冠亞季軍（右起）作品
National Geographic攝影大賽 手機組冠亞季軍（右起）作品

【點圖放大】國家地理香港攝影大賽 手機組得獎作品 【點圖放大】

手機組 冠軍：曬鹹魚 （黃啟樂 攝）
手機組 亞軍：香港晨曦 （蔡錦霞 攝）
手機組 季軍：香港的石屎世界 （許英傑 攝）
手機組 優異獎：霎東街角 （葉上達 攝）
手機組 優異獎：戲棚（張曉嵐 攝）
手機組 優異獎：消失的李氏力場（吳騰貴 攝）
評審Samson：表達香港主題

香港著名自然生態攝影師蘇毅雄（Samson So）作為National Geographic攝影大賽評審，表示本屆作品，不論手機或相機的作品，特別地攝影師運用黑白相片參賽比例提高，亦懂得捕捉去年社會議題：風災、房屋甚至老人問題；問到有關手機拍攝，Samson表示很多以手機拍攝的參賽作品也能充分利用手機便攜性、做到「抓拍」感覺，這是比傳統相機更快更隨心的拍攝方式。

問到評審為何以選擇「曬鹹魚」成為手機組冠軍作品，Samson表示，Lok的作品正正帶出香港獨有「共享空間」、「鄰里」的概念，公共屋邨的曬晾衣物、曬鹹魚更是獨特地成為香港人獨有的生活、Lok對於畫面的觸角包括線條及顏色的運用，在大量的黑白作品中吸引評審注意，令評審認為相片能帶出香港的本身獨有「屋邨味」及打破建築物的冰冷感，更切合「香港故事」的本土主題！

「國家地理會德豐攝影大賽2018」包括手機及相機組得獎作品，除了獲得獎金外，更會刊於《國家地理》雜誌中文版3月號，同時於海港城將展出各組冠、亞、季軍及優異獎作品。

「國家地理會德豐攝影大賽2018」得獎作品展覽

日期：即日起至3月3日

時間：上午11時至晚上10時

地點：尖沙咀海港城海洋中心二階207號舖「海港城‧美術館」

收撚皮啦

圖都無幅學咩人開Post出新聞

【點圖放大】
圖呢？仆街

圖呢 屌你老母

屌你老母

on9仔有樣睇

冇華為既
班評審識唔識野架

無圖學人開post

求樓豬老母 果然IPHONE係配公屋

硬係覺得個signage 破壞曬成幅相

Android狗崩潰了
明明Pixel 3星 屎爲影相最強嫁

中間分界

冇人用佢嚟參賽，咪咁柒啦

btw有係用華偽

有得後期執相用邊部機影響會減少，好彩佢唔係影高dynamic range嘅景，實炒硬